{"ocean":[{"level":"1","type":"word","question":"Ma olen meres elav loom, kes on v√§ga kiire ja armastab h√ºpata veest v√§lja. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Minu seljal on uimed, mis aitavad mul kiiresti liikuda vees."},{"text":"Mul on pikk ninasarv, mis aitab mul hingata."},{"text":"Tihti tekitan vette pl√§rtsu, kui veest v√§lja h√ºppan."}],"options":[{"label":"Delfiin","isCorrect":true},{"label":"H√ºljes","isCorrect":false},{"label":"Vaallinn","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF00BFFF","category":"loomad","icon":"üê¨"}},{"level":"2","type":"word","question":"Ma olen merep√µhjas elav olend, kes on √ºmbritsetud k√µva kestaga. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Mul on kaks pikka k√§tt, millega saan asju kinni haarata."},{"text":"Ma liigun aeglaselt m√∂√∂da p√µhja, otsides toitu."},{"text":"Mu kodu on kaunilt mustriline ja k√µva."}],"options":[{"label":"Karp","isCorrect":true},{"label":"Kala","isCorrect":false},{"label":"Merekuradi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF20B2AA","category":"loodus","icon":"üêö"}},{"level":"3","type":"word","question":"Ma olen v√§rvikas merekalake, kes ujub ringi korallide vahel. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Mu uimed on pikad ja v√§rvilised, nagu vikerkaar."},{"text":"Ma olen v√§ga kiire ujuja ja armastan m√§ngida teiste kaladega."},{"text":"Minu nimi algab t√§hega 'K' ja l√µpeb t√§hega 'L'."}],"options":[{"label":"Kala","isCorrect":false},{"label":"Krevett","isCorrect":false},{"label":"Kupluskala","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF7FFFD4","category":"kalad","icon":"üê†"}}],"plant":[{"level":"1","type":"number","question":"Ma olen taim, mida leidub aias. Mul on rohelised lehed ja punased marjad. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Minu marju kasutatakse tihti j√µulude ajal kaunistustena."},{"text":"Mu lehed on teravad ja l√§ikivad."},{"text":"Inimesed kasutavad mu marju tihti k√ºpsetistes."}],"options":[{"label":"Ploom","isCorrect":false},{"label":"Pihlakas","isCorrect":true},{"label":"Kask","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"taimed","icon":"üåø"}},{"level":"2","type":"number","question":"Ma olen taim, millel on l√µhnavad √µied. Mesilased armastavad mind k√ºlastada. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Mu √µied v√µivad olla valged, kollased v√µi roosad."},{"text":"Minu nimi algab t√§hega 'R'."},{"text":"Inimesed kasutavad mu √µisi mee valmistamiseks."}],"options":[{"label":"Roos","isCorrect":false},{"label":"Rebane","isCorrect":false},{"label":"Rukkilill","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"taimed","icon":"üå∫"}}],"weather":[{"level":"1","type":"text","question":"Ma olen udu, mida sageli hommikuti n√§eb. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Sa v√µid mind kohata, kui kasutad vihmavarju kooli minnes."},{"text":"Ma kaon p√§ikese k√§es √§ra."},{"text":"Ma koosnen v√§ikestest veetilkadest."}],"options":[{"label":"Viis","isCorrect":false},{"label":"Udu","isCorrect":true},{"label":"Lumi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ilm","icon":"üå´Ô∏è"}},{"level":"2","type":"text","question":"Mind n√§ed taevas p√§eval s√§ravalt. Kes ma olen?","hints":[{"text":"√ñ√∂sel mind ei n√§e."},{"text":"Mind v√µib m√µnikord n√§ha vikerkaares."},{"text":"Ma annan soojust, kuid ei ole p√§ike."}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"P√§ike","isCorrect":true},{"label":"T√§ht","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ilm","icon":"‚òÄÔ∏è"}},{"level":"3","type":"text","question":"Mind sajab taevast alla valgetena. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen v√§ga kerge ja sulan soojuse k√§es."},{"text":"Lapsed kasutavad mind tihti lumememme ehitamisel."},{"text":"Ma muudan k√µik puud talvel valgeks."}],"options":[{"label":"Pilv","isCorrect":false},{"label":"Lumi","isCorrect":true},{"label":"Udu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ilm","icon":"‚ùÑÔ∏è"}},{"level":"4","type":"text","question":"Mind saab taevas n√§ha keerlemas, kui on torm. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen pikk ja kitsas, keerutades end √ºmber."},{"text":"Minuga kaasneb tihti tugev tuul."},{"text":"M√µnikord toon ma kaasa vihma."}],"options":[{"label":"P√§ike","isCorrect":false},{"label":"Vihmavaling","isCorrect":false},{"label":"Tornaado","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ilm","icon":"üå™Ô∏è"}},{"level":"5","type":"text","question":"Mind saab taevas n√§ha, kui p√§ike paistab ja samal ajal sajab vihma. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen kaunis loodusn√§htus."},{"text":"Mind saab n√§ha √µues p√§rast vihma."},{"text":"Mina olen vikerkaar."}],"options":[{"label":"Pilv","isCorrect":false},{"label":"Vikerkaar","isCorrect":true},{"label":"P√§ike","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ilm","icon":"üåà"}},{"level":"6","type":"text","question":"Mind saab taevas n√§ha √∂√∂sel, kui ma s√§ravalt helendan. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen √∂ise taeva kaunistus."},{"text":"Minuga saab navigeerida pimedas."},{"text":"Mina olen t√§ht."}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"T√§ht","isCorrect":true},{"label":"P√§ike","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ilm","icon":"‚≠ê"}},{"level":"7","type":"text","question":"Mind saab taevas tihti n√§ha ujumas. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen valge ja kohev."},{"text":"Mind saab taevas k√µrgel n√§ha."},{"text":"Ma olen pilv."}],"options":[{"label":"P√§ike","isCorrect":false},{"label":"Pilv","isCorrect":true},{"label":"Vikerkaar","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ilm","icon":"‚òÅÔ∏è"}},{"level":"8","type":"text","question":"Mind saab taevas n√§ha, kui tumedad pilved kokku kogunevad. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Ma toon endaga kaasa √§ikest ja vihma."},{"text":"Mind kardavad m√µned loomad ja inimesed."},{"text":"Ma olen tormipilv."}],"options":[{"label":"Udu","isCorrect":false},{"label":"Pilv","isCorrect":false},{"label":"√Ñikesepilv","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ilm","icon":"‚õàÔ∏è"}},{"level":"9","type":"text","question":"Mind saab taevas n√§ha, kui p√§ike paistab ja mina olen v√§rvilised ringid. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen loodusn√§htus p√§rast vihma."},{"text":"Minuga saab m√§ngida v√§rve ja joonistada."},{"text":"Mina olen vikerkaar."}],"options":[{"label":"P√§ike","isCorrect":false},{"label":"Vikerkaar","isCorrect":true},{"label":"T√§ht","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ilm","icon":"üåà"}},{"level":"10","type":"text","question":"Mind n√§ed taevas tihti puhumas, kuigi ma olen n√§htamatu. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen √µhu liikumine."},{"text":"Mind saab tunda, kui tuul liigub."},{"text":"Ma olen tuul."}],"options":[{"label":"Pilv","isCorrect":false},{"label":"Tuul","isCorrect":true},{"label":"Udu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ilm","icon":"üí®"}}],"bug":[{"level":"1","type":"number","question":"Ma olen number. Mind saab moodustada, kui liidad kokku kaks kolme. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen paaritu arv."},{"text":"Olen v√§iksem kui viis."},{"text":"S√µnana v√§ljendatuna olen 'kolm pluss kolm'."}],"options":[{"label":"3","isCorrect":false},{"label":"4","isCorrect":true},{"label":"5","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"numbrid","icon":"üé≤"}},{"level":"2","type":"number","question":"Ma olen number. Kui lisan mind kaks korda, saad summa viis. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Olen paaritu arv."},{"text":"Mu kahekordne v√§√§rtus on ka paaritu arv."},{"text":"Olen suurem kui kaks, kuid v√§iksem kui neli."}],"options":[{"label":"2","isCorrect":false},{"label":"3","isCorrect":true},{"label":"4","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"numbrid","icon":"üé≤"}},{"level":"3","type":"number","question":"Ma olen number. Kui jagad mind kahega, j√§√§b alles √ºks. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen paaritu arv."},{"text":"Olen suurem kui kolm, kuid v√§iksem kui viis."},{"text":"Olen arv, millele saab lisada √ºhe, et saada viis."}],"options":[{"label":"3","isCorrect":true},{"label":"4","isCorrect":false},{"label":"5","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"numbrid","icon":"üé≤"}},{"level":"4","type":"number","question":"Ma olen number. Olen suurem kui seitse, kuid v√§iksem kui k√ºmme. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Olen paarisarv."},{"text":"Olen kahekohaline arv."},{"text":"Olen arv, mis on neli pluss viis."}],"options":[{"label":"7","isCorrect":false},{"label":"8","isCorrect":true},{"label":"9","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"numbrid","icon":"üé≤"}},{"level":"5","type":"number","question":"Ma olen number. Kui korrutan end kolmega, saan tulemuseks kuus. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Olen paarisarv."},{"text":"Olen v√§iksem kui neli."},{"text":"Olen kahek√ºmne jagatud neljaga."}],"options":[{"label":"2","isCorrect":false},{"label":"3","isCorrect":false},{"label":"4","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"numbrid","icon":"üé≤"}},{"level":"6","type":"number","question":"Ma olen number. Olen suurem kui kolm, kuid v√§iksem kui kuus. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Olen paarisarv."},{"text":"Olen paaritu arvu ja paarisarvu vahel."},{"text":"Olen arv, mis on neli miinus √ºks."}],"options":[{"label":"3","isCorrect":false},{"label":"4","isCorrect":true},{"label":"5","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"numbrid","icon":"üé≤"}},{"level":"7","type":"number","question":"Ma olen number. Kui lahutad minust kaks, j√§√§b alles viis. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Olen paarisarv."},{"text":"Olen suurem kui kuus, kuid v√§iksem kui kaheksa."},{"text":"Olen arv, mis on kolm pluss neli."}],"options":[{"label":"6","isCorrect":false},{"label":"7","isCorrect":true},{"label":"8","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"numbrid","icon":"üé≤"}},{"level":"8","type":"number","question":"Ma olen number. Kui jagad mind pooleks, saad tulemuseks neli. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Olen paarisarv."},{"text":"Olen suurem kui kuus, kuid v√§iksem kui kaheksa."},{"text":"Olen arv, mis on kaheksa jagatud kahega."}],"options":[{"label":"6","isCorrect":false},{"label":"7","isCorrect":false},{"label":"8","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"numbrid","icon":"üé≤"}},{"level":"9","type":"number","question":"Ma olen number. Olen suurem kui neli, kuid v√§iksem kui seitse. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Olen paaritu arv."},{"text":"Olen arv, mis on viie ja seitsme vahel."},{"text":"Olen arv, mis on kuus miinus √ºks."}],"options":[{"label":"4","isCorrect":false},{"label":"5","isCorrect":true},{"label":"6","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"numbrid","icon":"üé≤"}},{"level":"10","type":"number","question":"Ma olen number. Kui korrutan end kahega, saan tulemuseks k√ºmme. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Olen paarisarv."},{"text":"Olen suurem kui kolm, kuid v√§iksem kui viis."},{"text":"Olen arv, mis on k√ºmme jagatud kahega."}],"options":[{"label":"4","isCorrect":false},{"label":"5","isCorrect":false},{"label":"6","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"numbrid","icon":"üé≤"}}]}